{
    "question": "Contoh contoh perpindahan kalor",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "A. Konduksi adalah perpindahan kalor yang tidak diikuti partikel-partikel mediumnya.  <br>\n- Kemampuan konduktor menghantarkan kalor berbeda-beda sesuai dengan jenisnya. <br>\n- Konduktor adalah zat yang mudah menghantarkan kalor. <br>\n  Contoh konduktor : tembaga, aluminium, besi, silikon, seng, dll. <br>\n- Isolator adalah zat yang sulit menghantarkan kalor.  <br>\n  Contoh isolator : gelas, kayu, wol, plastik, karet, kertas, dll. <br>\n- Solder dan setrika alat yang memanfaatkan perpindahan kalor secara konduksi.  <br><br>\nB. Konveksi adalah perpindahan kalor yang diikuti perpindahan partikel-partikel zatnya.  <br>\n- Konveksi terjadi pada zat cair dan gas.  <br>\n- Contoh konveksi pada zat cair : terjadinya arus laut dan air yang sedang di masak.  <br>\n- Contoh konveksi pada udara/gas : terjadinya angin darat dan angin \nlaut, adanya cerobong asap       pabrik dan adanya sirkulasi udara pada \nruang kamar di rumah.  <br><br>\nC. Radiasi adalah perpindahan kalor secara langsung tanpa medium/zat perantara.  <br>\n- Contoh radiasi : cahaya dari api unggun,cahaya matahari sampai ke bumi\n melalui ruang hampa, warna hitam kusam penyerap atau pemancar kalor \nyang baik.  <br><br>SEMOGA MEMBANTU<br>JADIKAN TERBAIK YA<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "KONDUKSI, perpindahan kalor scr langsung dari sumber kalor (api) pada benda, contoh besi dibakar. KONVEKSI, perpindahan kalor scr tidak langsung (membutuhkan media) dari sumber kalor, contoh air yang mendidih akibat terkena panci yang panas terkena api. RADIASI, perpindahan kalor tanpa media, seperti panas matahari sampai ke bumi.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menentukan-kutub-magnet-sebuah-elektromagnet-343",
            "question": "Bagaimana cara\u00a0menentukan kutub magnet sebuah elektromagnet ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setiap magnet mempunyai dua kutub, dan kutub itu dapat dibedakan dengan \nmenggunakan medan magnet bumi. Magnet tersebut dibiarkan mempunyai \ngerakan bebas lalu dapat dilihat ujung-ujungnya dengan menggunakan arah \nmata angin Ujung magnet yang menunjuk ke arah selatan berarti itu kutub \nselatannya dan yang menghadap utara itu adalah kutub utaranya. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-orang-menggigil-ketika-kedinginan-744",
            "question": "Mengapa orang menggigil ketika kedinginan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mengapa orang menggigil ketika kedinginan <strong>Hal ini dikarenakan otak memberikan perintah kepada otot untuk bergerak supaya tidak kedinginan. Menggigil tersebut berfungsi untuk menaikkan suhu yang ada pada tubuh.</strong></p><h2><strong>P</strong>embahasan</h2><p>Dalam mengangkut barang kita menggunakan tangan. Didalam tangan tersebut terdapat suatu otot yang berfungsi untuk mengangkut suatu barang. Otot melekat pada tulang tulang tubuh dan tertutupi oleh kulit. Otot juga merupakan gerak aktif yang digerakkan oleh rangka tubuh. Hal ini kita dapat melakukan sesuatu yang bisa dilakukan oleh kita. Jika kita tidak mempunyai otot, maka kita akan sulit bergerak.</p><p></p><p>Didalam tubuh kurang lebih 40% massa otot yang terdapat pada tubuh. Otot terbentuk seperti serabut kecil kecil, tetapi jika digabungkan akan menjadi padat dan kuat. Selain ditangan, otot juga terdapat pada jantung, dan kaki. Otot tersebut memiliki fungsi tersendiri untuk bergerak dan melakukan sesuatu. Otot bergerak karena adanay perintah dari otak. Jika otak memberikan perintah untuk mengangkat barang, maka otot tangan akan bergerak.</p><p></p><h3>Gerak dan Kerja Otot</h3><ul><li><strong>Otot sinergis</strong>, yaitu suatu otot yang mengalami kontraksi dan relaksasi secara bersama sama. Otot sinergis disebabkan oleh gerak otot yang bergerak secara bersama. Dikatakan gerak sinergis yaitu apabila kedua otot tersebut mengalami gerak yang arahnya yang sama. Contoh tangan melakukan menadah, gerak tulang rusuk</li><li><strong>Otot Antagonis</strong>, yaitu suatu otot yang mengalami kontraksi dan relaksasi yang berbeda beda. Otot antagonis yatiu gerak otot yang bergeraknya secara berlawanan. Otot pertama akan mengalami kontraksi, sedangkan otot yang kedua mengalami relaksasi. Contoh otot bisep dan otot trisep</li></ul><p></p><h3>Macam Macam Otot</h3><ul><li><strong>Otot polos</strong>, yaitu suatu otot yag memiliki bentuk menggelendong dan kedua ujungnya berbentuk runcing. Pada bagian tengahnya terdapat intisel. Otot polos ini terdapat pada paru paru, pembuluh darah, dan lambung. Otot polos bekerja diluar kesadaran</li><li><strong>Otot lurik</strong>, yaitu suatu otot yang memiliki bentuk seperti tabung. Didalam satu otot terdapat intisel yang banyak. Otot ini sering ditemukan pada otot paha, otot dada, dan otot betis. Otot lurik bekerja diatas kesadarannya </li><li><strong>Otot jantung</strong>, yaitu otot yang memiliki bentuk yang bercabang. Pada otot tersebut terdapat 1 atau banyak intisel. Otot ini hanya ditemukan pada jantung. Otot jantung bekerja diluar kesadaran</li></ul><h2></h2><h2>Pertanyaan\n</h2><p>mengapa orang menggigil ketika kedinginan?</p><h2>Jawab</h2><p>Hal ini dikarenakan otak memberikan perintah kepada otot untuk bergerak supaya tidak kedinginan. Menggigil tersebut berfungsi untuk menaikkan suhu yang ada pada tubuh. Hal ini tubuh tidak mengalami kedinginan</p><p></p><h2>Pelajari Lebih Lanjut</h2><p>https://brainly.co.id/tugas/275267</p><p>https://brainly.co.id/tugas/12474825</p><p>https://brainly.co.id/tugas/235279</p><h2></h2><h2>Detail Jawaban</h2><p>Kelas : VIII\n</p><p>\nMapel : Biologi\n</p><p>\nKata kunci : Otot\n</p><p>\nBab : 2\n</p><p>\nKategori : Sistem gerak pada manusia\n</p><p>\nSub kategori : Otot sebagai alat gerak aktif\n</p><p>\nKode soal : 4\n</p><p>\nKode kategorisasi : 8. 4. 2</p><p></p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-tinggi-bunyi-faktor-apakah-yang-mempengaruhiny-350",
            "question": "Apa yang dimaksud tinggi bunyi?\r\nfaktor apakah yang mempengaruhinya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- tinggi bunyi -&gt; tinggi rendahnya frekuensi bunyi yang teratur \u00a0<br>kalau ngak salah disebut frekuensi sumber bunyi\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tinggi bunyi = tinggi rendahnya frekuensi <br>bunyi yang teratur \u00a0=<span>\u00a0frekuensi sumber bunyi\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-pengertian-dari-terapung-melayang-dan-tenggelam-277",
            "question": "Apakah pengertian dari terapung , melayang , dan tenggelam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Benda dikatakan terapung jika sebagian benda masih muncul diatas permukaan zat cair<br>Benda dikatakan melayang jika benda berada dalam zat cair, tetapi tidak berada di dasar zat cair.<br>Benda dikatakan tenggelam jika berada di dasar zat cair<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau terapung = benda yg memiliki sedikit volume dari air\u00a0yg membuat banda itu tak \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0bisa masuk kedalam air, hanya bisa berada di permukaan<br><br>kalau melayang = benda yang memiliki agak banyak volume dar air\u00a0yg membuat \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 benda\u00a0itu tak bisa sampai kedasar dan tak bisa pula berada di \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0permukaan,\u00a0hanya bisa berada di tengah tengah air<br><br>kalu tenggelam = benda yang memiliki volume lebih berat dari air yang membuat benda \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0itu jatuh dan sampai ke dasar air<br><br>maap bila ada kesalahan. saya hanya manusia biasa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-benda-yang-mengalami-gerak-jatuh-bebas-a-resultan-gaya-551",
            "question": "Pada benda yang mengalami gerak jatuh bebas....    a. resultan gaya-gaya nol\r\nb. resultan gaya gaya lebih kecil dari nol\r\nc. tak ada gaya yang bekerja pada benda tersebut\r\nd. resultan gaya gaya tidak sama dengan nol\r\n\r\nTolong dijawab.\r\nTerimakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo\u00a0menurut ku isinya\u00a0d<br><br>resultannya\u00a0gaya\u00a0kebawa/gaya gravitasi tidak sama dgn nol",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-a-bergetar-dengan-periode-30-sekon-dan-amplitudo-20cm-588",
            "question": "Benda\u00a0A\u00a0bergetar\u00a0dengan\u00a0periode 30 sekon\u00a0dan\u00a0amplitudo 20cm,\u00a0Benda\u00a0B\u00a0bergetar\u00a0dengan\u00a0periode 45\u00a0sekon\u00a0dan\u00a0ampilitudo 25cm.\u00a0frkuensi\u00a0benda\u00a0A\u00a0dibanding\u00a0benda\u00a0B\u00a0adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f A : f B = 1/tA : 1/tB<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1/30 : 1/45<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 45 \u00a0 \u00a0: 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1/2\u03bb=20 cm<br>\u03bb=40 cm=0,4 m<br>v=\u03bb/T<br>V=0,4/30<br>V=0,133 m/s<br>1/2\u03bb=25 cm<br>\u03bb=50 cm=0,5 m<br>v=\u03bb/T<br>v=0,5/45<br>v=0,11 m/s<br>jadi perbandingan frekuensi A\u00a0\u21d4 0,133/0,4=0,3325 Hz<br>frekuensi B\u21d40,11/0,5=0,22 Hz",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-transformator-mempunyai-daya-masukan-200-watt-dan-daya-kel-810",
            "question": "Sebuah transformator mempunyai daya masukan 200 watt dan daya keluaran 180 watt. efisiensi transformator sebesar ?...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "W = Q1 - Q2 = 200 - 180 =\u00a020 Waat<br><br>efisiensi = W / Q1 = 20 / 200 . 100% = 10 %",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-yang-beratnya-400-n-duduk-di-salah-satu-ujung-papan-727",
            "question": "seorang anak yang beratnya 400 N duduk di salah satu ujung papan jungkat-jungkit pada jarak 1,5 m dari titik tumpunya. pada jarak berapa dari titik tumpunya, seorang anak lain yang beratnya 300 N harus duduk supaya seimbang dengan anak yang pertama? mohon dibantu.. terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gini ,ini sama kyk perbandingan gitu<br>berat x jarak\u00a0anak A = \u00a0berat x jarak anak B<br>400 x 1,5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 300 x\u00a0[tex] x[/tex]<br>\u00a0600 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] 300x[/tex]<br>[tex] x[/tex] \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 600/300<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x \u00a0= 2 meter<br><br>jadi jarak anak agar jungkat jungkit seimbang memerlukan jarak 2 meter",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-contoh-perpindahan-panas-secara-konveksi-772",
            "question": "Sebutkan 5 contoh perpindahan panas secara konveksi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>5 contoh untuk perpindahan panas secara konveksi yaitu terjadinya angin darat dan laut, air ketika dipanaskan akan mendidih merata, asap pada cerobong akan bergerak naik, gerakan yang terjadi pada balon udara dan gerakan naik turun pada kedelai saat saat dipanaskan.</p><br><h3>Pembahasan</h3><p>Tiga cara perpindahan kalor yaitu perpindahan kalor secara konduksi, konveksi dan radiasi.</p><p>Perpindahan konduksi yaitu perpindahan kalor dengan zat perantara dan tidak disertai perpindahan partikel - partikel zat. Contoh untuk perpindahan kalor secara konduksi adalah ketika kita memanaskan salah satu ujung logam, maka ujung logam lainnya akan ikut panas, tutup panci akan terasa panas ketika digunakan untuk memasak, air akan mendidih ketika dipanaskan dengan panci logam, knalpot menjadi panas ketika mesinnya dihidupkan, sendok akan menjadi panas ketika dimasukan air panas dan lain sebagainya.</p><p>Perpindahan konveksi yaitu perpindahan kalor melalui suatu zat dan terjadi perpindahan pada zat- zat tersebut. </p><p>Perpindahan radiasi yaitu perpindahan kalor tanpa zat perantara. Sedangkan untuk contoh perpindahan kalor secara radiasi yaitu panas matahari yang sampai ke bumi, ketika kita duduk didepan api unggun badan menjadi hangat, baju yang dijemur menjadi kering dibawah sinar matahari dan lain sebagainya.</p><br><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. cara perpindahan kalor: brainly.co.id/tugas/59710</p><p>2. cara perpindahan kalor dan contohnya: brainly.co.id/tugas/92048</p><p>3. macam - macam perpindahan kalor: brainly.co.id/tugas/2844226</p><br><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas:</strong> 7</p><p><strong>Mapel:</strong> Fisika</p><p><strong>Bab: </strong>suhu, pemuaian dan kalor</p><p><strong>Kode:</strong> 7.6.7</p><br><p><strong>Kata kunci:</strong> kalor, perpindahan kalor, konveksi, radiasi, konduksi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-kerjanya-relai-magnet-dan-menghasilkan-apa-139",
            "question": "Bagaimana cara kerjanya Relai magnet ? dan Menghasilkan apa ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Relay dapat bekerja\n karena adanya medan magnet yang digunakan untuk menggerakkan saklar. \nSaat kumparan diberikan tegangan sebesar tegangan kerja relay maka akan \ntimbul medan magnet pada kumparan karena adanya arus yang mengalir pada \nlilitan kawat. Kumparan yang bersifat sebagai elektromagnet ini kemudian\n akan menarik saklar dari kontak NC ke kontak NO. Jika tegangan pada \nkumparan dimatikan maka medan magnet pada kumparan akan hilang sehingga \npegas akan menarik saklar ke kontak NC.\n</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Relay adalah sebuah alat elektro mekanik \nyang bekerja dengan memanfaatkan teori arus listrik yang menghasilkan \nmedan magnet. Pada dasarnya relay tidak berbeda dengan kontaktor dalam \nhal prinsip kerja. Kebanyakan relay mempunyai ukuran kecil, yang \nmempunyai fungsi</span><span>.</span>\nApa perbedaan relay dan kontaktor?\nBanyak sumber yang saya baca mengatakan bahwa perbedaan relay dan kontaktor:\nUkuran dari relay dan kontaktorPemakaian kontaktor biasanya digunakan untuk starting motor ataupun \narus fasa yang besar, sedangkan relay digunakan untuk memberikan nilai \ninput kepada controller.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}